## 3 - Solution en bandeau flexible avec séparateur – 1 lanière  de 70cm

Cette solution a été inspirée d’un design de Dr Carmen Ionescu, du service d'anesthésie de l'hopital d'Ixelles, et partagée sous une [licence Creative Commons BY-NC-SA 3.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/fr/).

 Cette version a été légèrement adaptée grâce aux retours de l’hôpital CHU Saint-Pierre à Bruxelles. Elle est très rapide à produire et moins cassante que la version rigide. Elle est également partagée sous une [licence Creative Commons BY-NC-SA 3.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/fr/).

![](../images/headband-flexible-general.png)


**Une version alternative simplifiée est proposée ici: [bandeau flexible au cutter](../PFC-Headband-Flexible-LaserCut-Simple/tuto-fr.md).**

 **Une version alternative découpée entièrement au cutter (sans découpeuse laser) est proposée ici: [bandeau flexible au cutter](../PFC-Headband-Flexible-Cutter/tuto-fr.md).**

#### Matériel

* Matériel
  * Une feuille de PVC A4 transparente.
  * Une feuille de Priplak® (polypropylene), d’épaisseur 0.8 mm, de 70 cm de longueur minimum.
* Outils :
  * Découpeuse laser
  * Cutter
* Temps de production : 2 min/pièce


#### Processus de fabrication

##### Etape 1 – Découpe de la structure (« bandelette » ci-dessous)

Téléchargez le modèle ci-dessous (.SLDPRT ou .DXF) et effectuez la découpe à la découpeuse laser.

* [Bandelette.SLDPRT](files/Bandeau-masque-anti-projection-700.SLDPRT)
* [Bandelette.dxf](files/Bandeau-masque-anti-projection-700.DXF)




##### Etape 2 - Découpez la feuille A4 transparente au cutter

**Cette étape doit se faire au cutter et non à la découpeuse laser.**

Découpez dans la feuille transparente, 6 entailles de 22mm de long situées comme sur le plan ci-dessous (en mm). Il a été constaté qu’une entaille ajustée (de dimensions égales à la largeur des bandes) est nécessaire pour un meilleur maintien de la feuille transparente.

![](../PFC-Headband-Flexible-LaserCut/images/flexible-70cm-cuts.jpg)

Pour simplifier les découpes et l’assemblage, une version avec 4 entailles est également possible pour un maintien suffisant du masque :

![](../PFC-Headband-Flexible-LaserCut/images/flexible-70cm-cuts2.jpg)

##### Etape 3 – Assembler

L’assemblage se fait à l’hôpital, mais est décrit pour information :

1. Insérer la bandelette dans les entailles sur toute la longueur de la feuille

![](../PFC-Headband-Flexible-LaserCut/images/flexible-70cm-assembly1.png)


2. Retirez la partie centrale de la bandelette des 2 entailles centrales de la feuille transparente.

![](../PFC-Headband-Flexible-LaserCut/images/flexible-70cm-assembly2.png)

3. Insérez la petite lamelle dans l’encoche afin d’ajuster la distance entre le front et la feuille transparente.


![](../PFC-Headband-Flexible-LaserCut/images/flexible-70cm-assembly3.png)

## Auteurs et remerciements

Tutoriel réalisé par Orianne Bastin, François Huberland, Loïc Blanc (BEAMS & Fablab ULB). Merci à toute l'équipe pour votre contribution et vos photos.
